《顔色恐怖》（超短）

《紅色恐怖》

「劉俊軒!」

我托著頭的左手一移，身體猛力向前一傾，差點兒像個斷線木偶般跌倒地上。

「呵!怎樣啊老闆?」
我立即從珍珠白色的沙發上起來。
「好看嗎?」

回頭一看，這皮椅像極一件糖膠蛋糕。
無瑕精緻得能反映出四周射燈燈光的表面，配合周邊金光華麗的雲石桌子、水晶檯燈、雕刻相框。
如果說這是高級蛋糕店，我會相信的。

「好，很好，你穿甚麼都好，尤其這裡服裝都這麼好看。」
我擺擺手，隔空指向某一面牆前的一系列禮服裙。

「都沒有在看便說好。」
未婚妻拉扯著我的耳朵。
力度不大，我也不覺痛。

是的，我從沒看過穿上一身鮮紅的她。

由於被拉扯著耳朵，使得我扭頭轉向。
此時，看到她腳上踏著的一雙紅色繡花鞋。
鞋子上各有兩隻由金線銀線繡出的蝴蝶圖案，一顆顆綠豆大的貝殼色圓珠拼出花朵圖案。

「鞋子很好看。」
「裙子呢?」

我循著她的紅鞋往上看。
是一套紅色裙褂。
順滑的絲質布料上，也同樣以金線與及銀線繡出各種手工精細的圖形。
有些我辨別得到，有些正確名稱是甚麼，我說不上來。

我頸肩一縮。

「怎麼了?不好看?可以試穿另一件。」
「這……」我的手指在她上半身前指揮棒般上下擺動:「有其他顏色嗎?」
「新娘是穿紅色的，難道要黑色嗎?」
「哦!」
我點頭認同，也像是一種默許。
然後別過臉去。

可以的話，我真的希望她能穿上黑色或其他深色造型的禮服。
形象冷峻沉實穩定的她才是我日常所認識的她。

面對著眼前一身鮮紅。
不知怎的，完全連繫不到令人滾燙灼熱的性感火紅。

貼身剪裁的衣衫，袖子包裹下的仍然是她長管狀的手臂，線條順暢筆直的長裙下依然是她流線型的腿。

我退後半步再看。

有說婚姻是人生的墳墓。

但在我的理念中，這喪禮應該是一眾親朋友好穿上一致的黑西裝套裙，沉默地在我墳前獻上白玫瑰。
而非如此這般為了一件頂多只穿著六小時的租借服而等待、爭論。

握住未婚妻的前臂。
織錦的厚度也讓我預知出婚後的她也許不再為了外觀而拚搏維持。
表皮下會漸漸養出一層脂肪，然後是一層厚肉。

假若我在客廳中不慎叫她閃開。
這埋藏於皮囊下的爛肉便會破蛹而出，一如面前這襲紅色裙褂，血腥撲鼻。

「噗!」
我介乎嘔吐與咳嗽。

「怎麼了?」
未婚妻拍拍我的背。

「沒事。」

算了，日後為我拍痰吐沫的就是這位。

(完)

#csfling

《白色恐怖》

「謝謝。」

我帶著外賣餐盒，孤獨地踏上回家的路。
最初，外賣店員跟我說的是「歡迎，請問先生想吃甚麼?」
我會站在餐牌前，從上而下閱讀一遍，然後說:「這份，兩人份。」
「七十，謝謝。」店員答道。
「好了，謝謝。」
我點頭，其實是低下頭。
接過兩人份，擺放妥當的飯、菜、湯便離開。

第二天，我再次於相近的時間來到外賣店。
店員一樣的對白:「歡迎，請問先生想吃甚麼?」
我也是站立在相同位置上，看著餐牌:「這份，兩人份。」
「七十，謝謝。」
付款、接過餐點、離開。

第三天，同樣的開始。
「歡迎。」
「這個，兩人份。」
「七十，謝謝。」
將食物帶走。

第四天。
「這個?」店員問。
「是。」
「兩人份?」
「是。」
「七十，謝謝。」

第五天。
「一樣?」店員看穿一切的看看我，他的目光是落在我的右耳。
「是。」
「七十，謝謝。」

第六天。
「謝謝。」
他已不再多少了，直接下單、收款、給我食物。

我提著這兩人份的餐點獨自回家。
一路上，道路兩旁都是黑漆的東西事物。
我知道這行人路兩旁的景物，日間時份是嫩綠色的大葉植物。
只是來到夜裡，一下子關上燈似的都變成漆黑一片。

我最怕黑了。
故此加快腳步急步走回家。

………………………………

回家，第一件事必然是亮燈，因為我最怕黑。
喜歡那間外賣店，也因為店家選用的食具餐盒塑膠袋都一律白色。

白色，不能發光，但可以為我帶來一種光明舒適的感覺。

「小姐，我回來了，讓你久等。」
我將餐點放到桌上。

「嗯!」

我走過去，拆下綁在她嘴巴前的白色毛巾。
「吃飯了。」
「我……吃不下。」
「為甚麼? 每天我也給你餵食物你不可能就此死去的。」

她無力的盡量睜開雙眼望向牆上厚厚的木板。
我也看過去。
「第七十九天。」
她幽幽的眼神回望過來。
「別想太多了，吃飯吧。」

…………………………………

二百五十七天。
外賣店員終於連「謝謝」都不跟我說了。
或許，下次他開口跟我說話的日子是外賣飯盒加價的時候。
兩人份外賣不再是七十元而是七十二或七十四，甚或更多。

「小姐，我回來了。」
這天回來的時間有點早，頭頂上的天空還留有一點粉橙色的夕陽餘暉。
為免嚇怕小姐，我特意提高聲量。

「唬哇……」
一聲發瘋野獸咆哮的叫聲在我背後響起。

小姐拾起摺椅在我身上猛打。

大概她是要用盡身上僅餘的力氣對我進行攻擊，所以我不消幾下已被打得頭破血流。

「小姐請停手。」我舉起手擋在頭上:「放心，我會讓你走的。」

小姐朝我猛打幾下之後軟趴趴地倒在地上。

我試探著走上前，踢一下這個在夕陽下呈現出淡粉紅色的小姐。

「呵!變色了。」

我關起門，將小姐移到一旁。
從櫃子裡拿出相冊，打開，逐一挑選城市裡另一個肌膚雪白女孩。

(完)

#csfling

《藍色恐怖》

「分手吧!」
「現在?」
「是。」

動作一點也不偷偷摸摸。
我光明正大地，在緊貼落地玻璃前的高桌子前瞄向身旁女朋友的左手。
腕上偏黃色的繃帶像個運動型護腕，貼貼伏伏環在手上。

「是。」
印象中，她很怕別人對她說「明白」、「知道」、「瞭解」等詞語。
也許吧。

我望著玻璃外的街。
未知是玻璃折射還是外面世界當真是這樣子的灰色一片。

天空是灰色的一片。
積聚成舊棉被般厚重的雲層不斷地降下灰色雨點。
那些米粒大的雨滴落傘上，沾濕行人上衣，落到地面又回彈到行人腳上，染渾出潑墨似的汙跡。

女朋友告訴我這顏色不叫灰。

「那是甚麼?」
我問。
「藍。」
女朋友對著面前這面灰綠色的玻璃說。
半透明玻璃反映出她模糊的身影。
而這身影必須有行人在玻璃的另一面走過才能反映。

說得也是，聽說有種灰色的短毛貓，看上去是灰色，但價錢牌上都會標示這叫「藍色短毛貓」。

「有見過。」
我說。

「沒騙你吧。」
「當然，從來沒說過你有對我作出欺騙。」

真的，她從來沒有對我隱瞞她的感覺。
一切喜怒哀樂都在人前表現得淋漓盡致。
喜是陽光燦爛的喜，怒是翻箱倒櫃的怒，哀是天陰陰的哀，樂是吃過清新甜點的樂。
對了，我望著玻璃外的雨景靈機一觸。

「我知道了，是天氣。」
「嗯?」
她夢囈的語調。

「聽說陽光能為人體製造快樂的情緒，所以研究報告指出，天陰的時候難免情緒低落。」
女朋友握起一個水藍色的紙杯。
「是吧。」
「你知道餐具該避免選用甚麼顏色嗎?」
女朋友搖頭，握著的水藍色紙杯也因此左右移動。
「藍色。」
「原因?」
「世上沒有天然食物是藍色，所以這顏色最難挑起食慾。」
「明白。」
緊接是她一聲短促的嘆息。
「唉。」

我立時捉起她的手用力咬下。
皮膚下青藍色的靜脈漸漸變紅發紫。

「你根本不明白。」
我在她腕上咦咦唔唔，口齒模糊不清的說。

女朋友伸手在我頭上掃過。
「你的感受我也經歷過，得習慣這老朋友隨時到訪，來臨時，勇敢面對它對你作出的壁咚。」

(完)

#csfling

《灰色恐怖》

「晚安。」
「晚安。」

看見同伴已經鑽進被窩，除下眼鏡放好床頭櫃，調教好鬧鐘，一副準備好睡覺的樣子。
我說:「關燈了啊!」
「好。」

關燈一刻，房間頓時漆黑一片。
這種黑，並非單純的黑。
是沉沒於深海底黑。

「嘩!很暗。」
同伴說。
說不上驚叫，但我聽得出他內心隱藏得良好的恐懼。

「這樣嗎?開一點燈。」
我摸索著床頭櫃上的一排按鈕，逐一試著每個按鈕所控制的照明範圍。

「玄關射燈、洗手間、房間、所有。」
按下之時，也同時說出燈光的範圍。
「算了，即使只亮著一小部份也太光了。」
同伴拉起被子遮掩頭部，只露出眼睛看我。

「全部關上?」
「好。」
「其實睡著了便不怕，也一樣是漆黑一片。」
「是怕睡著了，如果起床到洗手間去。面對陌生地方，怕會踢著甚麼踩到甚麼而跌倒。」
「明白的。」
我一下掃過所有按鈕，一拼關上所有燈。

「從前時常獨個兒出差，雖然公司安排的酒店都是具備一定質素，但一個人在陌生地方總會有種害怕的感覺油然而生，所以我也會像你所說的，給自己一個藉口，如果晚上突然醒來會碰到甚麼跌倒，會摸錯甚麼弄丟手錶戒指等。」
「戒指?你有?」

漆黑中，缺失了視覺能力後果真能加強聽覺。
亦可能，只是基於在密封冷氣房中產生的錯覺。
我聽到同伴在枕頭上，頭髮磨擦出的沙沙聲。他可能在被窩裡歪起頭，想我到底哪來的戒指。

「從前每當出差時都會佩戴。」
「為甚麼?」
「聽說可避免一些無謂的狂蜂浪蝶。」
「神經病，要阻擋那些不是靠物件，是靠你的心智。」
「我知道啊，所以現在都沒有了，總會覺得有種外物卡在手上的感覺。」
「你就是不習慣。」
「不，我完全習慣了。一個人的生活很好，一個人的吃喝玩樂，到哪裡去都不太重要。陌生環境早晚會適應下來，就好像現在，剛開始是伸手不見五指的環境，但漸漸地，眼睛會適應。在黑暗，努力一點睜著眼便能看到那其實只是灰濛，未至於使人跌倒受傷。」
「呵!要睡了，晚安。」
「晚安。」

房間裡，我看到籠罩在這片灰黑之中的同伴戴上一個黑色眼罩以遮擋其實不甚存在的光線。

(完)

#csfling

《黃色恐怖》

浪潮湧上海岸線，沖刷走我和她烙在沙灘上的腳印。

她牽著我手，往前走去。
雙腳踏在沙粒上的感覺很奇妙，出乎意料地，沙粒很幼細柔滑，質感也清清涼涼。
踏上去，即使這刻沙粒像陶泥一樣黏滿腳掌及趾縫。
下一秒，只要當浪潮再次湧上。
一切又如獲重新一樣的。

「你快樂嗎?」
「當然。」

黃昏時，茶色磨砂玻璃似的夕陽之光映照在她輪廓分明的側臉上。
帶著笑意的雙眼，像浪花一樣閃閃發亮。
是年輕人獨有的特質。
不像我，隨著年紀增長，眼睛漸漸模糊。
一層蛋清似的薄膜，陰魂不散地黏附在眼睛上。
連同那層薄膜之下的眼珠亦呈現出一份蠟黃。

她扶著我手，像個小宮女侍候主子。

「你不怕閒言閒語嗎?」
「哪些?」
她冷靜地應對著一些已知的事實。

一個剛成年的小女生搭上喪偶校長，對方年紀足以當她的爺爺。

對了，不知道她對於爺爺的印象是怎樣?會像我嗎?她的家人會反對嗎?

「你呢?」
她輕輕一下將被海風吹亂的頭髮繞到耳背後。
透薄的耳殼皮膚與軟骨組織，跟夕陽一樣的通紅。

「你怕嗎?」
「不怕。」

怕甚麼?
我面向夕陽。
這刻想像到的畫面是，傳聞中的吸血鬼伯爵在夜裡掀開棺蓋爬起對鏡頭咧嘴邪笑的場面。
也許不久的將來，百年歸老我也得面對蓋棺入土的時候。
那時候對我獻花垂淚的是青春少艾的她，繼續面對各方風言風語的依然是她。

我不曉得遺留下來的財產能供她花費享樂多久，那份物質能抵償得了多少的心理壓力。
只知道闔上棺蓋的一刻，我的世界正式畫上句號。
一切問題，全數留下給她自己一人面對。

(完)

#csfling

《紫色恐怖》

「黃卓賢!」

我在人來人往的巴士總站裡將不遠處的一個人叫住。

那個人在候車處向我望過來。
他表示「再見」似的對我揮揮手打招呼。

我站在原地看著他。
腳掌前端透過相對其他鞋子偏薄的鞋底，感覺到地上細沙小石的硬度，腳跟雖然離地三吋卻實在地扶持於兩根尾指骨粗幼的鞋跟上。

「你也到這裡去嗎?」
黃卓賢的聲音在人群中穿插。
他指向車站站牌詢問我是否也要跟他坐上同一班車。

我搖頭否認。
他作出一個不明所以的表情之後對我揮揮手，一個真正在表示「道別」的手勢。

步過他所在的候車處之後，我距離地面三吋的腳跟問我「既然不是要跟他攀談怎麼主動要與一個根本沒看見我的人問好?」

對了，他從來沒將我放在眼內是吧。

黃卓賢是我中學時代的一位同學。
他個子長得不高，樣貌也談不上俊郎，絕對不是人群中突出的一群。
然而，午飯時間或放學後，我與當時較親的同學們都會跑到操場上去看男孩子們打籃球。
有些人看A、有些人看B、有些人看C……如此類推。
我看的是黃卓賢。

中學時代已長得算是很高的我會在看台上，倚著欄杆，踮起腳尖大喊「加油啊!」
打氣說話沒加上上款，好像在為全場每一位吶喊助威，無論是看與被看的。

「小聲點。」
黃卓賢接收到這聲沒有上款的訊息後會將食指放到唇上，示意場外的人別吵。

感覺是小清新式的戀愛嗎?
錯了。
黃卓賢從來不將我放在眼內。

他喜歡甚麼類型的女孩子其實與我無關，是我永遠不可能是他喜歡的類型。
他的專心與心意從來不落於我身上。
不知道能令他失落與失意是怎樣的感覺?
那應該是很偉大的。

一個人若然因為某個原因而染上惡習，抽菸、酗酒。
粉紅玫瑰般健康的唇色因為惡習而日漸形成瘀黑色。
背後包含著的愛與無奈是多巨大。

很想一嘗這滋味。

「喂?」
我的手機適時響起，接聽是男友來電。
「聲音怪怪的，你哭了?」
「是，因為新鞋子。」

我一把粗暴地抹去眼淚。
健步如飛的直奔我要到的候車處。

(完)

#csfling

《綠色恐怖》

堵車期間，我在一陣電台交通消息廣播聲中打開汽車內的一個小小儲物抽屜。
那一處不起眼的地方，像一隻長著保護色的昆蟲隱沒在車廂之中。

我探頭翻找著那小小空間裡的一堆小雜物。
原以為會找到一點糖果零食或廢單據紙巾垃圾的。
然而，我找到的卻是一個白色的方形首飾盒。

「這是甚麼?」
設計巧妙的一個方型盒子，捧在手裡，是個莫名令人感覺舒服的體積。
這大小教每個女孩子都錯覺是為她們而度身訂造的一個專屬盒子。
而當然，我明白這是來自工廠的統一生產。
每個人握在手上的也是同一款式、同一質量、同一生產線。

「打開看看。」
對於隱藏在車廂裡突然被翻出的一個首飾盒，男朋友完全不當一回事的。
語氣和態度好比談論午餐肉的咸度與肉質一樣輕鬆。

「該不會是蟲子吧?」
我坐好，打開首飾盒。
黑絨布內是一枚雛菊設計的戒指。
單純是一隻比坊間一般銀器價格偏高的品牌首飾，趣味圓潤的花瓣線條，繽紛的橘色花蕊顏色。
這絕對不是一隻具備特殊意義的戒指。

「怎麼會有一隻戒指?」
「給你的。」
「不信。」
我拿出戒指，重量輕飄飄的，比樽裝綠茶瓶蓋還要輕。
「不信也罷，還好我特地刻上名字。」

翻轉戒指一看，能自行調教寬度的環上果然刻上了「CHING」。
一個看起來是屬於我的名字。

「呵呵，滿有屬於大自然的環保意識，哈哈!」
我發出不明所以的笑聲。

男朋友或許不知道，這品牌首飾確實在每年的每一季度都會推出同系列的花卉飾品。雛菊代表春季，但橘色並非屬於本年度。
今年的主題是淡紫色。

至於橘色，回想起來大約是兩年前的事，那時候我們還未認識。
指環上刻上的「CHING」不是我。
是調教了某個手指寬度的那一個「CHING」。

(完)

#csfling

《橙色恐怖》

「豆腐火腩飯。」
你爽朗的聲音在茶餐廳中響起。

「確定?」
「嗯嗯!」
你瞇起眼，兩眼瞇成一道像貓兒打呵欠時的勾狀細線，緊閉的嘴唇拉起一道歡欣的笑容。

「其實沒必要刻意挑選這份。」
「不，我真的覺得很浪漫。」

飯來了。
她急不及待的拿起湖水藍色的湯匙充當刀子的切割炸豆腐，劃開火腩烤得脆口、卻又因調味汁煮軟了的橙紅炸皮。
一口混合了整碟飯裡全部食材的一口。

我不太懂形容的搔搔額上的癢處。

「還沒想到要吃甚麼?」
「A餐吧!」

正在等候我的餐點送到時，我一邊單手操控著手機，另一隻手放在油膩膩的桌上玻璃。
她也是單手操作著湯匙，另一隻手收在桌下不知道在幹甚麼的閒置著。

如果問她是否知道這道菜的由來，她必定能倒背如流的告訴我說一個數千度熊熊烈火的故事。

對了，如果是別人的故事那或許很浪漫。
但其實我不太需要一個能夠在烈日下打沙灘排球擁有蜜色皮膚，坊間吹捧說是「麻甩」、「地道」、「本土」的陽光女友。

我需要的是個能在進餐時雙手能同時光明正大地放在餐桌上，行為大方的正常女人。

(完)

#csfling

《粉色恐怖》

「來，給你介紹我的主人。」
他抱起一隻毛色雪白，質感看上去也是羽毛般幼嫩的長毛貓，一雙水靈靈寶石藍的眼睛也真的如觀看寶石般怔怔地看著我。

我該在這時候說，你的主人不是我嗎?
還是……

「牠的名字是?」
我看著這貓，卻迴避牠天生懾人的眼神。
「大熊。」
他看看貓，親一下牠的頭。

「大熊。」
我重覆，想像這貓跟熊之間有何關係。
白色?大塊頭?還是其他?

「要抱一下?」
他將貓硬塞到我手裡。

我無可奈何地抱著這叫大熊的貓。

「要喝點甚麼?」
「隨便。」
我隨便說。

貓亮出爪，米白色的爪在我同樣是米白色的毛冷外衣上抓起來。
「別這樣。」
我小聲說，而當然貓是聽不懂的。

我只好捻起牠的爪，從網狀的毛衣袖子上抽離。
無可避免地觸摸到掌下的粉紅色肉球，黏黏、軟軟的一塊。

貓扭頭看我。
鼻子也是鮮嫩的粉紅色，黏黏、軟軟。

我趕緊閉起眼打了個寒顫。

「紅茶好嗎?」
他來了。
「怎樣?跟牠相處得來嗎?」

我裝出一副可愛模樣的點點頭，仍然是閉上眼睛的狀態。

真恐怖。
貓到底是甚麼構造?
這團毛茸茸的生物在我懷裡亂竄亂轉。

更恐怖是，平常裝可愛、裝愛動物的女生也到底是甚麼構造?

(完)

#csfling

《米色恐怖》

淋浴間裡，她跪坐著，努力地清洗著一條白毛巾。

這條白毛巾，最初大概由一種米色的纖維組成，經過漂染後成為人見人愛的雪白。
然後經歷無數次的使用復變回米色，甚至在扭乾轉動時會呈現出一種蝦肉色。

她看著洗米水般染成奶白色的肥皂水從毛巾的組織間擠壓出。
米色水珠一滴滴落在她小麥色的皮膚上，順著一點點肉眼看不見的肌膚紋理自大腿根滑落。

望向四面同樣為白色的牆。
瓷磚上那蝦肉色聚滿細菌的框線。
她伸出指，薰染成米黃色的指甲在瓷磚上刮著。
喀喀喀……
最後刮出一塊米粒狀的黏合劑。

她將這片東西放到手心，吹一下。
不動。
指彈一下，將這片東西飛彈到淋浴間的一角。

然後擰乾毛巾，純熟地包裹起自己的身體。
走出去。
以麥色身軀換取白色大米。

(完)

#csfling

有冇得解釋……

可以 想解釋咩?

《棗色恐怖》

曉琴將一種珍珠色粉末灑到面前這位叫阿武的人背上。
她不知道這粉末是以甚麼藥材或物品研磨製成，只是當她跟婢女閒聊間問到一些日常使用的物品時，婢女搖頭晃腦的說，藥物吧!止血止痛的都會帶在身上。

曉琴聽了，既沒點頭也沒搖頭，不動聲色的將此記住。
臨行前，從婢女的衣物中取走一小瓶白色粉末。

關於這東西，她曾抽出塞在瓶口的紅色布碎，瞇起左眼用右眼觀看。
裡面是珍珠粉末似的東西，但論幼細度，光用看的都覺得這藥粉粗糙，顏色暗啞。
它的功用真的能止血止痛，將傷口治好?
曉琴不以為意。
她從沒受傷，根本不需要療傷。

將藥粉灑在阿武背上的一刻，她才第一次使用這東西。

白粉末，下雪般降落在他的傷口，形成積雪後，粉紅色血水漸漸從底層滲透。

曉琴嘗試，以最輕最弱的方式哭泣。
她連眼淚自眼眶溢出，都怕這形成空氣振動，刺激到阿武的傷口。

背對著曉琴的阿武最終還是察覺到。
「別哭，這點小傷很快便痊癒。」

曉琴看著滿是血污與藥粉的手。
她不懂擦眼淚。
但她知道阿武背後這道刀傷在藥粉覆蓋下最後會止血、結痂。
棗紅色的血痂如果能妥善處理，最後或許會減淡成粉紅色，然後是皮膚一樣的顏色。
一切好像從未發生的樣子。

曉琴哭，不因為阿武為了自己而受的傷。
他為她擋刀固然應份。
但原來這副身體，在衣服下是如此脆弱，會受傷、會流血。
連自己都保護不到，哪來保護她的能力。

曉琴恨自己千挑萬選，最終還是選錯了。

(完)
#csfling

《櫻色恐怖》

打開電腦。
光滑如鏡的一個平面呈現出的影像是出奇立體。
形容說「出奇」也未免誇張了。
面前這平方畫面終究是一個平面。
無論從這精密電子儀器內發出任何的聲音、畫面，怎樣震撼與刺激聽覺與視覺神經，觸摸下去，還是一片冰涼鏡面。
勉強來說，這鏡面背後底殼會發出一點感冒發熱時額上的燙手溫度。
但前額，是不會硬梆梆，怎麼樣也會有一點皮膚的柔軟，滲油滲汗的毛孔黏濕。

翻轉背後。
平方畫面如常顯示立體的形象。

和菓子般形態可口的人兒。
也就是可人兒吧!

我對著屏幕舔了一口。

唾液原來是這樣的。
舔不出一口咸味以外的味道。

「呀!」

不知道哪來不識趣的人推門而入，看見我剛才的舉動。

「沒事，碰巧看見昆蟲，雙手正好沒空。」
「所以你……」
「昆蟲蘊含豐富蛋白質。」

我想了又想，看看手上仍在播放中的影片。
其實是，無論哪樣解釋都一樣變態。

(完)

#csfling

《蜜色恐怖》

「約會心儀女孩應該到哪裡去?」
網絡朋友告訴我:「到水族館去吧!」

要不是收到這訊息，我想我會邀請她一起看電影，一種比較普遍的約會節目。
在看到「水族館」這名詞時，最初我也不以為意，甚至輕看這對都市人別具新意的消閒地點，左翻翻、右看看的搜尋起新上映電影目錄來。

然後，電腦螢幕在關上燈的房間，暗下來的空間中映照出一種迷幻的藍光。
自身影子在這片藍之中晃動，讓我聯想到水族館的藍光，水波紋在牆上變幻莫測的構圖。

還是到水族館去好了。

「沒問題。」
心儀女孩回覆說。

我掩飾不住這種獲得三分球的興奮。
而且心儀女孩在約會當天比約定時間提早十五分鐘出現。
站立在售票處旁等候的她一臉輕鬆的神情，沒流露出半點不耐煩的狀態。
很好，值得添加的不止三分。

水族館設計跟世上所有水族館的佈置大同小異，先接觸售票處，再來是儲物櫃。開首部份是淺灘區域，展示貝殼、沙灘生物等等，然後魚類、海龜、鯊魚、深海魚……
藍色光線包圍著我倆，情況有點像放間裡開啟電腦看東看西時的環境。

心儀女孩在這片藍光中，配合四周刻意調低的空氣，滲透出一種冷冰冰的感覺。

直至離開海洋區，我們來到保育區。

心儀女孩走到一個海豚標本前觀看。
我問她是否喜歡海豚。
她搖搖頭，雙眼定定地注視著福爾馬林液中的海豚屍體。
看底下說明表示，海豚是擱淺而亡的。

「這是甚麼表情?」
她越走越近，一張臉幾乎貼在玻璃缸上。
「只要貼近看，海豚仿彿在面前游過，那嘴角看似微笑的是血跡。」

看她沉迷著觀賞海豚標本的專注神情，我不好意思打擾她，獨自走到售賣紀念品的小商店裡。

在貨架上取下一個淺藍色的海豚布偶。
我在想，活生生在清透如藍水晶的池裡游走的魚她不看，偏偏在琥珀色的化學物中的死屍才能令她注目。

「是否在暗示我死了她才會欣賞。」

我在討論區如此發文。

然後有人回覆我說。
「別幻想太多，好好享受約會的甜蜜。」

我回頭望向心儀女孩。
她幾近埋進缸裡的欣賞著，比一頭裁進去的愛情還要專注、還要甜蜜。

我滿心歡喜的，終於找到暗示了。

(完)

#csfling

《啡色恐怖》

城市中不缺深夜還在營業的店。
光顧這間是因為實在跟居住地太接近。

那段距離，接近得我只需在家居服外披上一件薄薄的外套，襪子都用不著要刻意穿上，套著拖鞋，開門關門鎖門，按下升降機按鈕，到達位於居所樓下相隔十層的樓上咖啡廳便是。

當然，我還是得顧及一點面子。
換上一套體面的裝束，套好襪子穿上皮鞋，帶著手提電腦到樓下的樓上咖啡廳去。

踏進店，是電子感應儀播放的「歡迎光臨」。
總覺得，要是換上一個簡單的風鈴，一下連綿的叮叮噹當會更為恰當。

我直接走到慣常的座位去，打開手提電腦。
啟動期間，服務生前來。

「鮮奶咖啡。」

對方不重覆我的點餐便離開去。
因為每一次我也是點選鮮奶咖啡。

不多久，飲品來了。
我將分開送上的一小勺牛奶緩緩注入黑咖啡中。

白色水柱落入黑色汁液中，產生一圈圈水波。
用附帶在旁的小茶匙攪拌兩下。
黑咖啡立即變成一杯不那麼具備距離感的鮮奶咖啡。

我呷一口咖啡。
即使混上冰鮮奶，仍是熱得根本分不清味道。

往座位旁的窗外一看，是城市熱鬧閃耀的光景。

很懷疑，這些人都不用休息睡覺嗎?

我按動電腦鍵盤製造出一點聲響假裝忙著工作。
對，是假裝。
相信咖啡廳店員都認為我是個夜班工作的自由工作者，至於那是甚麼樣的工作，他們不會知道，就連家中共同生活的人都不知道。
他們只知道我會在日間工作下班回家晚飯後，洗個澡，換上新衣復又出門。
他們或許認為我是上夜校，上夜班兼職的。

喝杯咖啡，完成幾場電腦遊戲後，咖啡廳也差不多要關門了。

我收拾好物品便踏出店，乘搭升降機返回樓上的居所。
一切像倒帶的發生。

踏進家門後，我仍然是坐在靠窗的位置繼續打開電腦裝忙。
他們或許聽到開門聲而出來察看，問我怎麼還不睡覺。
我說有點事要忙。
言談間，嘴巴裡溢出濃濃的咖啡香，

晚上不要喝咖啡，睡不著的。

聽他們叮嚀。

我點頭和應。
大概。
睡不著睡得著。
我寧願失眠真的是因為咖啡。

(完)

#csfling

《血色恐怖》

席間，她淑女般拈起覆蓋在腿上的餐巾，以其中一角輕印在唇上。
一抹淡化了的洗衣粉氣味，一股經由聯想而生的熨斗熱度，在棉線交織的空隙間滲透而出。

「失陪一下。」
她的左手放在胃部前，一下自然的滑落，停在小腹上。
一個欠身，右手俐落地將餐巾置於椅子上。

帶著名貴小手袋，來到裝潢堂皇得像客廳的洗手間。
她走進廁格後對著門槌胸頓足的乾生自己的氣。

低下頭，哭不出眼淚的眼睛看著低領口晚裝下鼓漲的乳房。
隨渾身激動的發抖，吹彈得破，肌膚白裡透紅的胸部也隨之而鼓動。

「哎!」
她發出一下嘆息也似呻吟的叫聲。
無意義的發音，任誰聽了也只會翻翻白眼，聳聳肩的對待。

掛起小手袋在門後掛勾，翻起廁板坐下。

她摘蔥的，手勢厭棄地撕開衛生棉。

聽著別人談起關於生育的話題，即使她努力將自己外觀容貌保持得有多年輕貌美，也是一場慘敗。

(完)

#短篇小說

《彩色恐怖》

我拍拍女朋友的手。
不是親暱地輕拍在手背，而是手腕以上的部份。

她將目光從手機上移過來，給我展示正在瀏覽的東西。

我露出一個表示有點兒厭惡的表情。
舉起左手放到嘴巴前，手指像花園鰻隨水流擺動的，再留下食指，指向屏幕。

女朋友笑笑，食指按到臉頰上，裝出一個可愛的模樣。

我大概理解到，她想擁有色彩繽紛，款式在平凡中帶點不凡的特色口罩，為陰霾似的生活添上一點色彩。

我合攏手指，作出一個貝類似的手勢在頭頂從右至左畫出個半圓。

她高興地點頭，雙手合十。
然後在升降機門開啟時，趕緊戴上掛在左耳上的口罩。

我給她比了個豎起拇指的手勢。
被口罩遮掩了半張臉的她不知道有否看到，有否讀到。

這動作，不叫「比」，嚴格來說是「打」。
我們在空氣中打字般打出我們之間的語言。

我明白，人生當中絕大部份的許願都不會實現。
這次我當然希望她能購買得到的彩色口罩。

對很多人來說，美麗的東西會令人開心。
可唯獨這種，即使給我們如何名貴的品牌，也不太高興。

(完)

#csfling

Gchi

幾得意

《染色恐怖》

染髮膏附在齒梳上，從髮根開始，滑過髮身，直達髮尾。
來到終點時，留在梳子上的染髮膏已所餘無幾。

她坐在梳粧桌前對鏡重複動作。

數小時後，完成好染髮過程，她便擁有一頭烏黑秀髮。
在陽光下會閃耀出一種暗啞的靛藍色。
這是一種昆蟲殼上常見的迷幻色彩。
走動時，每一絲頭髮間都會散發出淡淡的護髮素香氣，與身體發出的香味大致相近。

年近五十的她，舉動一點都不遲緩地進行著赴會前的整妝預備。
年輕時，她都將全副心思與精神奉獻給家庭。
回憶那時候，同年紀的朋友們都取笑她最美麗的青春年華就這樣被奶粉尿布打掃煮飯中度過。

染好頭髮，更換好衣服的她出發前在玄關旁的連身鏡前作出最後檢查。

人稱美魔女的她當然不是妖魔鬼怪，是個有血有肉的人。
她只是比同齡的人長得年輕一點、活力多點，多得一所配套不錯的房子都再困不住她。

面對鏡子前的自己，她領悟到的是，正好趁孩子忙於談戀愛的時候、丈夫忙於打理業務的時間，要好好外出消費上天可憐她而額外送贈，最後的美好年華。

(完)

#csfling

《異色恐怖》

女孩們魚貫進入場所。
這是一間工廠似的地方，高樓頂，身手不可觸及的樓頂。
那是某種人永遠不能觸及的地方，只能遠遠地觀看。
高高在上的人，只消抬起一根手指便能摳下積在天花上已形成毛蟲狀的塵。

那些站在看台上的人當然不會觸碰塵埃，他們只會往下看，看著樓下魚貫入場的女孩們。
我是其中一個。
左胸上扣上號碼牌，穿上美麗的衣裳，化上美麗的妝容，配襯美麗的髮型。
但我知道自己長得一點都不美麗。
回頭望向其他女孩，她們任何一位的任何部份都比我漂亮吸引。
我不明白地望向給我梳粧打扮的代理人。
她說，百貨應百客，有錢人看慣完美的東西，或許口味突然一轉會想試試其他。
這樣的話……
她抬起我的臉，別想太多，有時候客人們只是來找個人看看，聽聽她們的聲音或讓她們聽聽心低話，不一定會對你做些甚麼。當然，大部份時間是對你們作出毒打辱罵或……
行了，我明白，可觀的酬勞。

身後的女孩沒有推，但她的步伐在對我作出推進。
所以我的號碼是一號。
我是第一個朝看台上觀看，接觸到同樣步入看台的那位有錢人。

別問我怎麼知道，我就是知道在面具覆蓋下的臉是張俊俏的臉，在三件式西裝包裹下的是一副健美的身體。
一切都接近完美。
在我別過眼神時，那位有錢人對代理人說，一號。
連聲線都動聽。

隨後，我在代理人安排下被帶到工廠裡改建的房間。

這裡的房間，說得出的類型都有。
那位有錢人選擇的是泳池。
房間中只有一個長方形泳池。
藍藍的水，波子汽水果凍的透心涼之感。
白窗櫺，白屋頂，一張白色沙灘椅。
這室內環境光線充足得像個度假勝地。
而我知道窗外的藍天白雲都是虛假的，只是一幅佈景，我們依然身處於工廠內。

那位有錢人跟我說，真感激世上有「錢」這東西，否則我不可能擁有面前這光景。
我奇怪，錢是萬能的，如果他擁有錢，怎麼不可能擁有眼前這麼簡單的東西。
那位有錢人說，即使有錢，但從小到大家裡都沒有泳池，因為父母怕他溺水。
啊……原來如此。
他續說，父母親怕他會丟家族名聲，都強逼他努力學習各種知識和技能。
啊……怪不得一張臉如此有氣質。
不，臉是遺傳自父母。
身材呢?
非常努力的鍛練。
我默默點頭，真是美麗。
沒錯，我一生都沒接觸過不美麗的東西所以會好奇到底醜東西是甚麼。
所以選我。

別誤會，我喜歡醜東西。

我看著他近乎完美的臉。
怎麼可能。

醜眼睛。
他輕柔地撫摸我的眼皮。
醜鼻子。
捏住我的鼻尖。
醜嘴巴。
吻在我的嘴唇。
醜人。

他用力一推將我推入泳池，關閉泳池安全蓋將我鎖在水池裡。

我一生都未用有過醜陋的東西，現在我得到了，甚至乎那溺水斃命的感覺都擁有了。

他在池邊發狂的大笑起來。

隔著頭頂這天藍色的塑膠蓋。
我舉起手，觸摸。

終於我觸摸到樓頂了。
這種漂浮於半空的感覺，很冰，很……

(完)
#csfling

《黑色恐怖》

下班回家。
才踏進家門，一條黑色布巾在我面前出現。
滲出一種棉絮氣味的布條覆蓋在眼睛上遮擋我的視線。

「今天來點特別的。」
女朋友的聲音在我耳邊響起，從右到左，在我身前繞了半圈走過。

「別鬧了，天氣很熱，全身都是汗味，我想洗手。」
「難得我想跟你玩，配合一下嘛。」

她領著我從玄關走到洗手間去。
我憑著記憶和習慣，很自然地隨她走到那地方去。

女朋友給我開啟水龍頭，握著我手腕將手掌伸進冰涼的水柱下。

「自己洗可以?」
「可以。」
我摸索著洗手液的位置，那東西在水龍頭開關隔鄰，一下便拿到。

「擦乾手，然後替你更換衣服。」
她指示失明人士的，每個舉動前都說出來給我提示。
「其實我不需要甚麼情趣遊戲。」
「不要。」
她站在我面前踩踏一下我的腳尖。
「現在給你換衣服，放鬆手。」

我依照她的指令放鬆兩手，好讓她能順利將我身上的襯衫脫下。

「啊!剛煮好飯，先吃飯吧!」
她興致勃勃地牽著我走出洗手間，帶領我到飯廳去。

我伸手探測，摸到椅背。
她為我拉開椅子。
「坐這裡。」
我提起手，準備解開眼睛上的黑色布條。
她喝止:「不要除下。」
「看不到叫人怎麼吃?」
「我餵你。」
「真的嗎?」
不知哪來的一種尷尬，我彆扭的執起預備好在餐桌上的一雙筷子。

「等等，先丟垃圾。」

女朋友丟下我跑到玄關去。
打開門，送別她趁我外出偷偷帶來的祕密情人。

秘密得我從來不察覺有這麼一個人存在。

對方的頭髮顏色跟長度，衣著風格，使用的香水等等……全部跟女朋友倒模一樣。

她不知道這黑色布巾看似密不透風，但當貼近眼睛的時候，透過那一點點網狀的空隙，還是看到了屋內的情境。

從踏進屋子便見對方在房子裡左閃右避的等待一個離開的機會。
最初我真的摸不透到底是怎麼一回事，直至她們臨別前一個深情的擁吻。

這一吻，我看到了愛情。
一種長久以來只能埋藏於黑暗中的愛情.

(完)
#csfling

《淺色恐怖》

飯聚還沒正式結束，我已喝下第四杯飲料。
第一杯是飯局開始前，等候眾人來臨期間侍應生給我端來的冰水。
冰水並不單純。
傳聞說侍應生會在設計成天使握著的那種玻璃水壺中注入自來水，為了僻除水喉管的鐵銹異味，會刻意在瓶內放上幾片檸檬。
而這幾片檸檬在泡上多個小時後，腐化般分解出一片蛋清似的汁液。
一點點般透明果肉，花瓣飄落的在水中浮沉。

喝光第一杯，其他人才開始陸續出現。

等候全體到齊期間，我喝下侍應生給我添的第二杯水。
這一杯的味道跟第一杯一樣。
水，添上一點檸檬汁，口味不單純，滑過喉嚨時有種麻麻癢癢的刺痛。

第三杯飲料是晚餐附送的飲品。
一般來說都在吃完主食後才下單。
可是席間，眾人都談笑風生，風花雪月中忘卻了面前的美食。
肉扒切開，吃掉三份一後，一片喋喋不休中放涼了。
淋在表面的醬汁因冷卻而凝固成膠狀。

我看一眼別人的，安靜地趕及肉扒變質前吃光美食。

黑椒汁灼熱了我的喉舌，所以我在其他人忙著聊天時要了杯凍飲。

甜味飲品穿過飲管，吸至低部時發出一串不雅的聲音。
我看看其他人。
各人都低頭吃東西，不察覺。
亦可能是禮貌上裝作不察覺。

至別人都吃完了，要飲品時。
為免格格不入，所以也向侍應生要了杯水。

我當然不會格格不入。
結帳時，他們有算我的份，並未把我忘記。

一路上回家經過便利店。
走進去，除了自動感應器感應到我的經過而發出可有可無的「叮咚」，收銀員只直望前方，對我不理不睬。

面對一排貨架。
我選了一件標明「清貨價」的糖果收進口袋，刻意木無表情的離開店。

剛踏出去店員便說。
「先生，付錢。」
「不好意思，忘了。」

我掏出糖果跟錢包。

至少我不是透明，只是色彩淡薄。
僅剩顯色的部份是集中於花斑斑的金錢上。

(完)

#csfling

《暖色恐怖》

直至陽光完全灑滿整個房間。
月光黃染色了一整張床鋪。
我才懶庸庸地張開眼睛。

眼皮輕易地撐開，沒有一絲留戀。
只因這叫「自然醒」。

聽別人說他們都羨慕我能睡至自然醒，不需在分不清是日是夜的模糊天色下匆匆忙忙地跟家人們搶先霸用洗手間梳洗，日光初現便已置身擠逼的公共交通裡。
至他們在辦公桌間偷吃完整份簡便早餐後，我才施施然爬起床，典型優皮族的模樣。

從前，我都不明白為何別人嘴巴裡常碎碎唸羨慕別人的生活而不嘗試改變。
假如想每天自主自己的睡眠，為何不換份工作，投入別的生活模式。

直至現在，我更不明白的是，每天能睡至自然醒有多好。

陽光穿透窗紗。
如果窗沒關好。
質料粗糙且染塵的窗簾會像個癡情病女的在我臉上來回撫摸。
曬痛了，怎麼呼喚人員也不會有人聽到。
即使聽到也不會理會。
富神采卻不帶感情的眼睛，來來回回在房間裡進進出出。
寫寫記錄、添添水、換換藥。
日日如是。

日光從柔和到猛烈到日落到夜深。

一個循環完結後代表新一天開始。

日復日、年復年。

從右拇指開始數算到左腳尾趾。
一個循環完結後又重新開始。

日出，照亮我的房間。
日落，計算日子……

(完)

#csfling